%===============================================================================
% Objetivos del Proyecto.
% Autor(es): Landa Aguirre Rafael
%	     Rincón Vieyra Alan Fernando
% Fecha: 19 - May - 2018
%

\section{Objetivos}

%======================= Objetivo general ======================================
\subsection{Objetivo General}

Desarrollar un prototipo de vuelo autónomo que permita el manejo de un drone, con el fin de trasladarse de un lugar a otro sin chocar, así como monitorear algunas de las siguientes variables:

\begin{itemize}
	\item \textbf{Posición geográfica.} Latitud y longitud.
	\item \textbf{Altura relativa.} Tomando como referencia la altura inicial del drone.
	\item \textbf{Nivel de batería.} Nivel de voltaje.
	\item \textbf{Velocidad resultante.} Suma de los vectores de velocidad vertical y horizontal.
	\item \textbf{Orientación magnética.} Orientación con respecto al polo norte terrestre.
	\item \textbf{Estado del drone.} Indica si el drone está en vuelo o aterrizado.
\end{itemize}

%======================= Objetivos específicos =================================
\subsection{Objetivos Específicos}

\begin{itemize}
	\item Implementar sensores de proximidad que permitan determinar la
		presencia de obstáculos cercanos.
	\item Diseñar una interfaz de comunicación entre un microcontrolador y 
		el drone.
	\item Implementar y/o diseñar algoritmos que permitan al drone llegar a 
		su objetivo sin chocar.
	\item Desarrollar una aplicación web que permita el monitoreo y la
		comunicación con el drone.
\end{itemize}

