%===============================================================================
% Sección: Requerimientos del sistema.
%

\subsubsection{Requerimientos del sistema}

Los requerimientos listados para esta sección se requiere especificar más 
funcionalidad de lo que mostrará a los usuarios cuando accedan por medio de un 
dispositivo. Estos requerimientos se muestran en la tabla 
\ref{tab:req:soft:sistema}.

\begin{longtable}[c]{| l | l | p{6.5cm} | c |}
	\caption{Requerimientos de software del sistema. 
	\label{tab:req:soft:sistema}} \\
	\hline
	\textbf{Id} & \textbf{Nombre} & \textbf{Descripción} & 
	\textbf{Pri,}\\
	\hline
	\endfirsthead

	\hline
	\endhead

	\hline
	\endfoot

	\hline
	\endlastfoot
 
 	\multicolumn{4}{| c |}{\textbf{Requerimientos funcionales}} 
	\\\hline
	RFS1 & Tipos de usuario & El sistema deberá manejar un solo tipo 
	de usuario en el sistema, el cual es el cliente.
	& MA
	\\\hline
	RFS2 & Registro de usuarios & El sistema deberá solicitar el 
	nombre, usuario y correo para registrar a un nuevo usuario. 
	& MA
	\\\hline
	RFS3 & Inicio de sesión & El sistema deberá dejar acceder al 
	sistema a cualquier usuario que haya iniciado sesión. 
	& MA
	\\\hline
	RFS4 & Mapa de selección & El sistema deberá mostrar un mapa 
	señalando la ubicación actual del drone. 
	& MA
	\\\hline
	RFS5 & Especificación de vuelo & El sistema deberá permitir al 
	cliente seleccionar en el mapa las coordenadas geográficas de 
	las ubicaciones inicial y final a las que desea que el drone se 
	traslade autónomamente. 
	& MA
	\\\hline
	RFS6 & Distancia de trayecto & El sistema deberá validar que la 
	distancia entre la ubicación inicial y la ubicación final sea 
	menor a 50 metros. 
	& MA
	\\\hline
	RFS7 & Solicitud de dron & El sistema deberá solicitar al drone 
	realizar el vuelo de la ubicación inicial a la final 
	establecidas por el cliente. 
	& MA
	\\\hline
	RFS8 & Información de vuelo & El sistema deberá mostrar la 
	información obtenida del drone, mientras éste se encuentra en 
	vuelo:
	\begin{itemize}
	\item Posición geográfica (se mostrará en el mapa).
	\item Altura sobre el nivel del mar.
	\item Nivel de batería.
	\item Velocidad vertical y horizontal.
	\item Estado del drone (en vuelo, aterrizado).
	\end{itemize} 
	& M
	\\\hline
	RFS9 & Distancia recorrida & El sistema deberá calcular la 
	distancia recorrida desde la ubicación inicial a la ubicación 
	actual del drone y mostrarla en la pantalla. 
	& M
	\\\hline
	RFS10 & Tiempo de llegada & El sistema deberá calcular el tiempo 
	aproximado que le tomaría llegar de la ubicación actual del 
	drone a la ubicación final y mostrarla en la pantalla. 
	& M
	\\\hline
	RFS11 & Notificaciones al cliente & El sistema deberá notificar 
	al cliente cuando el drone.
	\begin{itemize}
	\item Tenga un bajo nivel de batería.
	\item Haya chocado.
	\item No pueda iniciar el vuelo por alguna circunstancia (GPS, 
	batería, distancia,motores dañados).
	\item Haya llegado a su destino. 
	\end{itemize}
	& M
	\\\hline
	RFS12 & Persistencia de información de vuelo & El sistema deberá 
	almacenar la siguiente información de cada vuelo realizado:
	\begin{itemize}
	\item Ubicación inicial y final.
	\item Altura promedio del drone durante su vuelo.
	\item Velocidad promedio del drone.
	\item Distancia recorrida del drone.
	\item Tiempo que tardó el drone en llegar a su destino. 
	\end{itemize}
	& B
	\\\hline
	RFS13 & Gestión de historial de vuelo & El sistema deberá llevar 
	un registro de los vuelos solicitados por el cliente, 
	permitiendo eliminarlos en caso de que lo desee. 
	& B
	\\\hline
	\multicolumn{4}{| c |}{\textbf{Requerimientos no funcionales}} 
	\\\hline
	RNFS1 & Portabilidad & El sistema deberá realizarse en una 
	aplicación web para ser operada con los navegadores web más 
	populares actualmente:
	\begin{itemize}
	\item Internet Explorer Edge
	\item Google Chrome
	\item Mozilla Firefox
	\item Opera
	\item Safari
	\end{itemize}
	& MA
	\\\hline
	RNFS2 & Entorno de desarrollo & El sistema deberá desarrollarse 
	con los framework de desarrollo web que faciliten su desarrollo 
	e implementación. 
	& MA
	\\\hline
	RNFS3 & Mantenibilidad & El sistema deberá tomar en cuenta la 
	incorporación de mejoras, mientras éstas no interfieran con el 
	funcionamiento del mismo. 
	& A
	\\\hline
	RNFS4 & Tiempo de respuesta & El sistema deberá mostrar datos 
	actualizados. 
	& MA
	\\\hline
	RNFS5 & Usabilidad & El sistema deberá tener una interfaz 
	gráfica adecuada para ser usada por cualquier tipo de usuario, 
	implementando iconos descriptivos. 
	& M
	\\\hline
 \end{longtable}
