%%==============================================================================
% Herramientas de manejo de mapas.
%

\section{Herramientas de software para localización en mapas}

Los dispositivos móviles son capaces de obtener su posición geográfica por 
diferentes medios. Muchos cuentan con un componente llamado GPS capaz de 
proporcionarnos nuestra posición con un error de unos pocos metros. El problema 
del GPS es que sólo funciona en entornos abiertos. Una alternativa  con la que 
cuentan la mayoría de los dispositivos para localizarnos es mediante la red 3G o 
Wifi. Para este caso el error de localización es menor. \\
Existen herramientas que permiten al programador desarrollar una aplicación en 
el que como requisito se necesita obtener una posición geográfica de un usuario 
determinado. \\

Propiedad fundamental de un sistema de localización:
\begin{itemize}
	\item Sistema de coordenadas x, y, z (latitud, longitud, altitud o 
	elevación) las cuales son también llamadas coordenadas de un dispositivo 
	en particular.
\end{itemize}

En la tabla \ref{tab:apis:geolocalizacion:mapas}, se realiza una 
comparación de características que nos ofrece cada una de las APIs.

\begin{longtable}[c]
{| p{1.5cm} | p{2.5cm} | p{2cm} | p{2.5cm} | p{2cm} | p{1.3cm} |}
	\caption{Comparación de APIs de software para manejo de localización y 
	mapas \label{tab:apis:geolocalizacion:mapas}} \\
	\hline
	\textbf{API de geolocalización} & \textbf{Versiones de navegadores de 
	soporte} & \textbf{Facilidad de interacción con el usuario} & 
	\textbf{Servicios web} & \textbf{Entorno del usuario} & \textbf{Manejo 
	de Mapas}
	\\\hline
	\endfirsthead

	\hline
	\endhead

	\hline
	\endfoot

	\hline
	\endlastfoot
	\hline
	W3C &
	Firefox 3.5+, Explorer 9.0+, Chrome 5.0+, Safari 5.0+, Android 2.0+ &
	Media &
	- &
	Local &
	-
	\\\hline
	Google Maps &
	Firefox (reciente), Explorer 10.0+, Edge, Chrome (reciente), Safari 
	(reciente), Android 4.1+ &
	Muy alta &
	Google Maps Directions API, Google Maps Distance Matrix API, Google Maps 
	Elevation API, Google Maps Geocoding API, Google Maps Geolocation API,
	Google Maps Roads API, Google Maps Time Zone API, Google Places API Web 
	Service &
	Local &
	Si
	\\\hline
	Bing Maps &
	Firefox (reciente), Explorer 11, Edge,Chrome (reciente), Safari 
	(reciente) &
	Alta &
	Elevations API, Locations API, Routes API, Traffic API &
	Local &
	Si
	\\\hline
	Yahoo Maps &
	Firefox 3.0-, Explorer 9.0- &
	Baja &
	Traffic Report, Weather  Report, GeoRSS standard, AJAX API, Flash API &
	Local &
	Si
	\\\hline
 \end{longtable}

