%%==============================================================================
%% GSM
%

\section{Sistema Global para comunicaciones móviles (GSM)} 
% Descripción
Por sus siglas en inglés Global System for Mobile communications o Group Special 
Mobile, es un estándar establecido por la Unión Europea que sigue usándose en la 
actualidad. Se trata de servicios con modalidad de transferencia por 
comunicación de circuitos. Una vez establecida la conexión física entre dos 
nodos o usuarios, destina recursos propios hasta que se libere la conexión
 \cite{gsm:transmision:servicios:web}. \\
El módulo servidor puede informar acerca del estado de algún sensor, recepción 
de órdenes de encender o apagar algún dispositivo físico como un actuador, y lo 
hace a partir de mensajes cortos de texto SMS (Short Message Service). 
GSM tiene cuatro versiones principales basadas en las bandas: GSM-850 (850 
MHz), GSM-900 (900 MHz), GSM-1500 (1,5 GHz), GSM-1800 (1,8 GHz). Estas bandas 
son bastante usadas en el mundo, particularmente el GSM-850 y GSM-1900 son 
usadas en EE.UU. y en América Latina \cite{gsm:capitulo:uap}. \\

% Características
\textbf{Características de un sistema que emplea una red GSM}:
\begin{itemize}
	\item Gran capacidad de tráfico.
	\item Tiempo corto de establecimiento de conexión.
	\item Pago por tiempo de conexión.
	\item Es una tarjeta de expansión que hace uso del factor de forma 
		micro-bus.
	\item Contiene un socket para tarjeta SIM.
	\item Manejo de un formato de comandos llamados AT.
\end{itemize}

% Modelos
Algunos módulos existentes los podemos listar en la siguiente tabla: 
\begin{table}[H]
	\centering 
	\caption{Ejemplos de algunos módulos GSM existentes en el mercado, 
		mostrando características propias de los mismos 
		\cite{gsm:sim800l:hardware}.}
	\begin{tabular*}{0.9\textwidth}{@{\extracolsep{\fill}} |l|l|l|c|}
		\hline
		$\textbf{Módulo}$ & $\textbf{Frecuencia de trabajo}$ &
		$\textbf{Descripción}$ & $\textbf{Comandos AT}$
		\\\hline \hline
		\parbox[t]{2.5cm}{SIM-800L} & 
		\parbox[t]{4.1cm}{GSM-850 MHz, EGSM-900 MHz} &
		\parbox[t]{4.1cm}{
			\begin{itemize}
			\item Rango de voltaje: 3.4v ~ 4.4V.
			\item Velocidad de transmisión serial:
				1200 bps ~ 57600 bps.
			\item Peso: 1.35g.
			\end{itemize}
		} &
		\parbox[t]{2cm}{Si}
		\\\hline
		\parbox[t]{2.5cm}{SIM-900} & 
		\parbox[t]{4.1cm}{GSM-850MHz, EGSM-900MHz} &
		\parbox[t]{4.1cm}{
			\begin{itemize}
			\item Rango de voltaje: 3.2v ~ 4.8V.
			\item Velocidad de transmisión serial: 
				1200 bps ~ 57600 bps.
			\item Peso: 3.4g.
			\end{itemize}
		} &
		\parbox[t]{2cm}{Si}
		\\\hline
	\end{tabular*}
\end{table}

