Para el desarrollo de este proyecto, se consideraron los siguientes puntos:

\begin{enumerate}
	\item Marco de trabajo para el desarrollo de la aplicación web. \\
	Se eligió usar el framework de desarrollo django, que tiene un conjunto 
	de herramientas para el desarrollo de aplicaciones web basadas en Python 
	gratuitas y además es de código abierto. También este framework de 
	desarrollo maneja el paradigma orientado a objetos y esto permitirá que 
	el código pueda ser escalable y modelado por medio de UML.

	\item Sistema operativo del drone. \\
	Debido a que se adquirió un drone con sistema operativo linux, se opera 
	como un sistema linux como cualquier otro, tal como Debian, Ubuntu, 
	Fedora, entre otros.

	\item Firmware de control del drone. \\
	Inicialmente la tarjeta de control del drone está basada y es compatible 
	en tecnología de ardupilot, se puede instalar el firmware siguiendo los 
	comandos que nos muestra la página principal de ardupilot. Lo que nos 
	ofrece ardupilot es un control del vehículo, es decir, cada etapa de 
	desarrollo de vuelo del vehículo, desde el proceso de pre-armado, 
	armado, estado de vuelo, modos de vuelo, aterrizaje, protocolos de 
	comunicación entre dispositivos.

	\item Lenguaje de programación del microcontrolador. \\
	Para propósitos de facilidad de programación con el drone y además la 
	facilidad de interactuar con interfaces tales como USB, se eligió un 
	microcontrolador de ATMEL, cuyo entorno de programación está basado para 
	desarrollo en lenguaje C.

	\item Base de datos. \\
	    El desarrollo de una base de datos es importante ya que se debe 
	tomar en cuenta la operación de la información en diferentes entornos de 
	sistemas operativos, se debe además tomar en cuenta la estandarización 
	de los tipos de datos entre diferentes manejadores de bases de datos. \\
	Se elige MySQL ya que permite una instalación fácil, compatible en 
	sistemas Windows, Linux (y sus distribuciones), OSX. Ofrece una licencia 
	pública y es considerada una base de datos de código abierto más popular 
	del mundo.
\end{enumerate}
